<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zmk on Ergohaven&#39;s journey</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/zmk/</link>
    <description>Recent content in Zmk on Ergohaven&#39;s journey</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language><atom:link href="http://localhost:1313/tags/zmk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Настройка клавиатуры в ZMK keymap-editor</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/keymap-editor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/keymap-editor/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/keymap-editor/editor.png&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Keymap-editor&lt;/strong&gt; — это мощный инструмент для настройки клавиатуры на ZMK, позволяющий удобно и быстро воплотить идею в готовую раскладку.
В статье описана процедура подключения keymap-editor и основные возможности с точки зрения как нового пользователя, только начинающего погружение в мир сплит-клавиатур, так и уже знакомого с сплит-клавиатурами и настройкой раскладки в Vial.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;начало-работы-с-keymap-editor&#34;&gt;Начало работы с keymap-editor&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Keymap-editor является веб-приложением, он доступен из браузера по адресу &lt;a href=&#34;https://nickcoutsos.github.io/keymap-editor/&#34;&gt;https://nickcoutsos.github.io/keymap-editor/&lt;/a&gt;.
Чтобы им воспользоваться, требуется выполнить несколько условий:&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Первые шаги с клавиатурой на ZMK</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/zmk-keyboards/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/zmk-keyboards/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;В статье содержится руководство, которое поможет сделать первые шаги в освоении клавиатуры на ZMK. Прочитав статью пользователь научится: управлять питанием клавиатуры, подключать клавиатуру к нескольким устройствам и обновлять прошивку.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;подключение-клавиатуры&#34;&gt;Подключение клавиатуры&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Шаг 1. Для начала включаем её, переключив физический тумблер в положение &amp;ldquo;On&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/zmk-keyboards/buttons.png&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шаг 2. Далее половинки надо соединить между собой, для этого одновременно на обоих половинках нажимаем кнопку &amp;ldquo;Reset&amp;rdquo;, находящуюся на дне.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шаг 3. Когда клавиатура включена и половинки соединены можно переходить к подключению. Для начала стоит убедиться, что текущий профиль подключения очищен, нажав &lt;code&gt;&amp;amp;BT_CLR&lt;/code&gt; (в раскладке по умолчанию клавиши управления профилем расположены на 3 слое, переключиться на него можно, зажав клавиши переключения на слои 1 и 2), это сбросит привязанные к профилю устройства.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
