<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Блог on Ergohaven&#39;s journey</title>
    <link>http://localhost:1313/en-gb/posts_/</link>
    <description>Recent content in Блог on Ergohaven&#39;s journey</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2024 10:58:08 -0400</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/en-gb/posts_/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Режим RuEn</title>
      <link>http://localhost:1313/en-gb/posts_/ruen/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/en-gb/posts_/ruen/</guid>
      
      <description>Режим RuEn Этот режим предназначен для того, чтобы
расположить знаки пунктуации в одних и тех же местах для русского и английского языка, вводить символы из английской раскладки при печати в русской, переключать раскладку на английскую или русскую отдельными клавишами. Это работает благодаря тому, что клавиатура помнит текущую раскладку, и при необходимости ввести символ, отсутствующий в русской раскладке, автоматически переключает раскладку, а после ввода символа возвращает раскладку обратно.
Основное достоинство такого подхода заключается в том, что нет необходимости устанавливать в систему дополнительное ПО или нестандартные раскладки.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Слой для запуска приложений</title>
      <link>http://localhost:1313/en-gb/posts_/layer_for_apps/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/en-gb/posts_/layer_for_apps/</guid>
      
      <description>Введение Долго пользовался рабочими столами в винде, очень зашли они, на одном столе открыл рабочий чат, на втором браузер, на третьем IDE и т.д., балдежно быстро переключаешься, не убирая руки с клавиатуры.
В какой-то момент у меня было активно 6 рабочих столов, и чтобы переключиться с 6 на 1 надо жмать хоткей 6 раз&amp;hellip; а потом обратно еще 6.. Возникла мысль, может есть какой-то хоткей, чтобы переключиться именно на 6 стол?</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое переключатели</title>
      <link>http://localhost:1313/en-gb/posts_/switches_guide/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/en-gb/posts_/switches_guide/</guid>
      
      <description>Введение В этой статье опишу общую информацию о том, что такое переключатели, часто именуемые как свичи(от англ. switch), и попробую упростить муки выбора переключателей для покупки
Прежде всего, что это вообще такое, как оно выглядит? Переключатели это механизмы каждой клавиши клавиатуры, на фото ниже они выделены красной рамкой.
Переключатели являются ключевым компонентом клавиатуры, и от их выбора зависит то, как будет ощущаться нажатие клавиш. Переключателей существует огромное множество, но в основном делятся они на 3 группы: линейные, тактильные и кликающие.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Как научиться печатать вслепую</title>
      <link>http://localhost:1313/en-gb/posts_/touchtyping/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/en-gb/posts_/touchtyping/</guid>
      
      <description>Предисловие Ни для кого не секрет, что в нашем магазине продаются кейкапы без символов, некоторые покупатели приходят в ступор и решают взять привычные кейкапы с символами. В данной статье мы расскажем, что такое touch typing (или слепая печать по-русски), а также почему стоит перейти на кейкапы без символов.
Что такое слепая печать? Описание из википедии: Слепой метод печати — это метод набора текста, позволяющий печатать, не глядя на клавиши пишущей машинки или клавиатуры, используя все пальцы или их большую часть.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Раздельные клавиатуры и эргономика</title>
      <link>http://localhost:1313/en-gb/posts_/beginning/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/en-gb/posts_/beginning/</guid>
      
      <description>Введение В последнее время все больше людей задумывается о правильной организации рабочего пространства, ведь это влияет на качество и эффективность их работы.
Они подбирают правильную высоту рабочего стола, настраивают освещение и делают много полезного для своего здоровья. Но немногие обращают внимание на один из главных инструментов офисной работы 21 века. Сегодня мы поговорим о довольно редком явлении ‐ эргономичные клавиатуры.
Эргономичная клавиатура не частый гость на офисных столах, но как раз при использовании такой клавиатуры:</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
