<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guide on Ergohaven&#39;s journey</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/guide/</link>
    <description>Recent content in Guide on Ergohaven&#39;s journey</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/guide/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>K:03 Spaceship Edititon: Добро пожаловать на борт</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/k03spaceship/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/k03spaceship/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/k03spaceship/1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пару месяцев назад в моей непомерно разросшейся коллекции клавиатур появилась K:03 Spaceship Edition — долгожданная сплит-клавиатура в металлическом корпусе от Ergohaven, в статье поделюсь своим опытом использования этого &amp;ldquo;космического аппарата&amp;rdquo; и постараюсь рассказать о ее особенностях.
Поехали!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;корпус&#34;&gt;Корпус&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Начнем с самого главного! Клавиатура имеет корпус из анодированного алюминия, придающий устройству не только премиальный внешний вид, но и глубокий насыщенный звук каждому нажатию.
Звучание печати на клавиатуре можно оценить в видео &lt;a href=&#34;https://youtu.be/KwxN4QEYbYo?si=Jye_W-u6q-q23yir&#34;&gt;K:03 &amp;ldquo;Spaceship Edition&amp;rdquo; preview&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Руководство по энкодерам</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/encoders/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/encoders/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/encoders/1.png&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для начала немного общей информации о том что такое энкодеры.&lt;br&gt;
Основной принцип их работы состоит в том, что когда пользователь крутит ручку энкодера, на каждые n градусов поворота отправляется нажатие определенной клавиши.&lt;br&gt;
Это полезно в сценариях когда требуется многократно нажимать одну и ту же клавишу, например, мы можем назначить на энкодер функцию регулирования громкости, и т.к. крутить энкодер можно в два направления: по часовой, и против часовой - мы можем назначить на одно направление увеличение громкости звука, а на другое уменьшение. С энкодерами регулирование громкости становится очень доступным и удобным, и из-за тактильного отклика энкодера даже немного приятным процессом.&lt;br&gt;
Также, помимо прокрутки, энкодеры можно нажимать, и функция по нажатию может быть совершенно любой, например, макрос или выключение микрофона.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Режим RuEn</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/ruen/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/ruen/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;режим-ruen&#34;&gt;Режим RuEn&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Этот режим предназначен для того, чтобы&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;расположить знаки пунктуации в одних и тех же местах для русского и английского языка,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;вводить символы из английской раскладки при печати в русской,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;переключать раскладку на английскую или русскую отдельными клавишами.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Это работает благодаря тому, что клавиатура помнит текущую раскладку, и при необходимости ввести символ, отсутствующий в русской раскладке, автоматически переключает раскладку, а после ввода символа возвращает раскладку обратно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основное достоинство такого подхода заключается в том, что нет необходимости устанавливать в систему дополнительное ПО или нестандартные раскладки.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Руководство по трекболу</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/trackball_mini/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/trackball_mini/</guid>
      
      <description>&lt;h2 id=&#34;предисловие&#34;&gt;Предисловие&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Трекбол сам по себе хоть и выполняет ту же функцию управления курсором, что и мышка, но опыт использования этих двух устройств совершенно разный, и подходят они под совершенно разные задачи&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/trackball_mini/01.png&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Ergohaven Trackball Mini&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-плюсы-трекбола-перед-мышкой&#34;&gt;Основные плюсы трекбола перед мышкой&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;компактность - он займет гораздо меньше пространства на столе, чем мышь, а тем более, такой маленький, который разработала команда Ergohaven;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;эргономичность - положение руки во время кручения шара, меньше напряжения для запястья, и в целом само управление пальцами кажется более естественным, нежели то, как мы работаем с мышкой;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Из минусов могу отметить только то, что трекбол сложнее точно переместить на длинную дистанцию, в таком случае я чаще всего с силой кручу шар, отправляя его в свободное плавание и тут уже хромает предсказуемость того, где курсор остановится, приходится далее дополнительно наводить курсор.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое переключатели и как их правильно выбрать</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/switches_guide/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/switches_guide/</guid>
      
      <description>&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В этой статье опишу общую информацию о том, что такое переключатели, часто именуемые как свичи(от англ. switch), и попробую упростить муки выбора переключателей для покупки&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Прежде всего, что это вообще такое, как оно выглядит?
Переключатели это механизмы каждой клавиши клавиатуры, на фото ниже они выделены красной рамкой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/switches_guide/1.png&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Переключатели являются ключевым компонентом клавиатуры, и от их выбора зависит то, как будет ощущаться нажатие клавиш. Переключателей существует огромное множество, но в основном делятся они на 3 группы: линейные, тактильные и кликающие. Рассмотрим вкратце особенности каждой группы.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Как научиться печатать вслепую</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/touchtyping/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/touchtyping/</guid>
      
      <description>&lt;h2 id=&#34;предисловие&#34;&gt;Предисловие&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ни для кого не секрет, что в нашем магазине продаются кейкапы без символов, некоторые покупатели приходят в ступор и решают взять привычные кейкапы с символами.
В данной статье мы расскажем, что такое touch typing (или слепая печать по-русски), а также почему стоит перейти на кейкапы без символов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/touchtyping/3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-слепая-печать&#34;&gt;Что такое слепая печать?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Описание из википедии:
Слепой метод печати — это метод набора текста, позволяющий печатать, не глядя на клавиши пишущей машинки или клавиатуры, используя все пальцы или их большую часть.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Всё о программе Vial</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/vial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/vial/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;Vial — это кроссплатформенный графический интерфейс с открытым исходным кодом и форк QMK для настройки клавиатуры в режиме реального времени.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программа позволяет настроить клавиатуру с помощью простого и интуитивно понятного интерфейса без каких-либо знаний о программировании.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;первое-использование&#34;&gt;Первое использование&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Скачайте и установите последнюю версию программы или используйте веб-версию&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подключите клавиатуру и она будет автоматически обнаружена&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разблокируйте клавиатуру, кликнув на меню &lt;strong&gt;Security&lt;/strong&gt;, а затем &lt;strong&gt;Unlock&lt;/strong&gt;, и следуйте инструкции, которая будет отображена на экране&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Измените любую клавишу, которую вы хотите, и она будет мгновенно переназначена, настройте различные параметры по своему вкусу&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сохраните раскладку, нажав &lt;strong&gt;File &amp;gt; Save current layout&lt;/strong&gt; (опционально)
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/vial/vial01.png&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Давайте теперь проверим, что делают основные вкладки&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Настройка клавиатуры в ZMK keymap-editor</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/keymap-editor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/keymap-editor/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/keymap-editor/editor.png&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Keymap-editor&lt;/strong&gt; — это мощный инструмент для настройки клавиатуры на ZMK, позволяющий удобно и быстро воплотить идею в готовую раскладку.
В статье описана процедура подключения keymap-editor и основные возможности с точки зрения как нового пользователя, только начинающего погружение в мир сплит-клавиатур, так и уже знакомого с сплит-клавиатурами и настройкой раскладки в Vial.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;начало-работы-с-keymap-editor&#34;&gt;Начало работы с keymap-editor&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Keymap-editor является веб-приложением, он доступен из браузера по адресу &lt;a href=&#34;https://nickcoutsos.github.io/keymap-editor/&#34;&gt;https://nickcoutsos.github.io/keymap-editor/&lt;/a&gt;.
Чтобы им воспользоваться, требуется выполнить несколько условий:&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Первые шаги с клавиатурой на ZMK</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/zmk-keyboards/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/zmk-keyboards/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;В статье содержится руководство, которое поможет сделать первые шаги в освоении клавиатуры на ZMK. Прочитав статью пользователь научится: управлять питанием клавиатуры, подключать клавиатуру к нескольким устройствам и обновлять прошивку.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;подключение-клавиатуры&#34;&gt;Подключение клавиатуры&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Шаг 1. Для начала включаем её, переключив физический тумблер в положение &amp;ldquo;On&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/zmk-keyboards/buttons.png&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шаг 2. Далее половинки надо соединить между собой, для этого одновременно на обоих половинках нажимаем кнопку &amp;ldquo;Reset&amp;rdquo;, находящуюся на дне.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шаг 3. Когда клавиатура включена и половинки соединены можно переходить к подключению. Для начала стоит убедиться, что текущий профиль подключения очищен, нажав &lt;code&gt;&amp;amp;BT_CLR&lt;/code&gt; (в раскладке по умолчанию клавиши управления профилем расположены на 3 слое, переключиться на него можно, зажав клавиши переключения на слои 1 и 2), это сбросит привязанные к профилю устройства.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
