<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guide on Ergohaven&#39;s journey</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/guide/</link>
    <description>Recent content in Guide on Ergohaven&#39;s journey</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/guide/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Режим RuEn</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/ruen/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/ruen/</guid>
      
      <description>Режим RuEn Этот режим предназначен для того, чтобы
расположить знаки пунктуации в одних и тех же местах для русского и английского языка, вводить символы из английской раскладки при печати в русской, переключать раскладку на английскую или русскую отдельными клавишами. Это работает благодаря тому, что клавиатура помнит текущую раскладку, и при необходимости ввести символ, отсутствующий в русской раскладке, автоматически переключает раскладку, а после ввода символа возвращает раскладку обратно.
Основное достоинство такого подхода заключается в том, что нет необходимости устанавливать в систему дополнительное ПО или нестандартные раскладки.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое переключатели и как их правильно выбрать</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/switches_guide/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/switches_guide/</guid>
      
      <description>Введение В этой статье опишу общую информацию о том, что такое переключатели, часто именуемые как свичи(от англ. switch), и попробую упростить муки выбора переключателей для покупки
Прежде всего, что это вообще такое, как оно выглядит? Переключатели это механизмы каждой клавиши клавиатуры, на фото ниже они выделены красной рамкой.
Переключатели являются ключевым компонентом клавиатуры, и от их выбора зависит то, как будет ощущаться нажатие клавиш. Переключателей существует огромное множество, но в основном делятся они на 3 группы: линейные, тактильные и кликающие.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Как научиться печатать вслепую</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/touchtyping/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/touchtyping/</guid>
      
      <description>Предисловие Ни для кого не секрет, что в нашем магазине продаются кейкапы без символов, некоторые покупатели приходят в ступор и решают взять привычные кейкапы с символами. В данной статье мы расскажем, что такое touch typing (или слепая печать по-русски), а также почему стоит перейти на кейкапы без символов.
Что такое слепая печать? Описание из википедии: Слепой метод печати — это метод набора текста, позволяющий печатать, не глядя на клавиши пишущей машинки или клавиатуры, используя все пальцы или их большую часть.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>M4CR0Pad - документация</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/macropad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/macropad/</guid>
      
      <description>
Подключение При подключении макропада к компьютеру, убедитесь, что кабель USB-C плотно вставлен в разъем
Настройка макропада Пожалуйста перейдите в статью о программе Vial
Обновление прошивки через bootmagic Подготовка Скачайте последнюю версию прошивки здесь Сохраните Вашу раскладку в программе Vial, нажав на меню &amp;ldquo;File&amp;rdquo;, дальше &amp;ldquo;Save current layout&amp;rdquo; Установка Нажмите верхнюю левую клавишу и подключите USB Дождитесь когда контроллер перейдёт в режим загрузчика и откроется папка-хранилище Скопируйте или перетащите Uf2 файл, после чего контроллер должен моментально перезагрузиться и начать работать в обычном режиме Импортируйте в программу Vial раскладку, нажав на меню &amp;ldquo;File&amp;rdquo;, дальше &amp;ldquo;Load saved layout&amp;rdquo; </description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Trackball Mini - документация</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/tb-mini/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/tb-mini/</guid>
      
      <description>
Подключение При подключении макропада к компьютеру, убедитесь, что кабель USB-C плотно вставлен в разъем
Настройка Trackball Mini Пожалуйста перейдите в статью о программе Vial
Обновление прошивки через bootmagic Подготовка: Скачайте последнюю версию прошивки здесь Сохраните Вашу раскладку в программе Vial, нажав на меню &amp;ldquo;File&amp;rdquo;, дальше &amp;ldquo;Save current layout&amp;rdquo; Установка Нажмите верхнюю левую клавишу и подключите USB Дождитесь когда контроллер перейдёт в режим загрузчика и откроется папка-хранилище Скопируйте или перетащите Uf2 файл, после чего контроллер должен моментально перезагрузиться и начать работать в обычном режиме Импортируйте в программу Vial раскладку, нажав на меню &amp;ldquo;File&amp;rdquo;, дальше &amp;ldquo;Load saved layout&amp;rdquo; </description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Всё о программе Vial</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/vial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/vial/</guid>
      
      <description>Vial — это кроссплатформенный графический интерфейс с открытым исходным кодом и форк QMK для настройки клавиатуры в режиме реального времени.
Программа позволяет настроить клавиатуру с помощью простого и интуитивно понятного интерфейса без каких-либо знаний о программировании.
Первое использование Скачайте и установите последнюю версию программы или используйте веб-версию Подключите клавиатуру и она будет автоматически обнаружена Разблокируйте клавиатуру, кликнув на меню Security, а затем Unlock, и следуйте инструкции, которая будет отображена на экране Измените любую клавишу, которую вы хотите, и она будет мгновенно переназначена, настройте различные параметры по своему вкусу Сохраните раскладку, нажав File &amp;gt; Save current layout (опционально) Давайте теперь проверим, что делают основные вкладки</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
