<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Блог on Ergohaven&#39;s journey</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Блог on Ergohaven&#39;s journey</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Руководство по трекболу</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/trackball_mini/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/trackball_mini/</guid>
      
      <description>Предисловие Трекбол сам по себе хоть и выполняет ту же функцию управления курсором, что и мышка, но опыт использования этих двух устройств совершенно разный, и подходят они под совершенно разные задачи
Ergohaven Trackball Mini
Основные плюсы трекбола перед мышкой компактность - он займет гораздо меньше пространства на столе, чем мышь, а тем более, такой маленький, который разработала команда Ergohaven; эргономичность - положение руки во время кручения шара, меньше напряжения для запястья, и в целом само управление пальцами кажется более естественным, нежели то, как мы работаем с мышкой; Из минусов могу отметить только то, что трекбол сложнее точно переместить на длинную дистанцию, в таком случае я чаще всего с силой кручу шар, отправляя его в свободное плавание и тут уже хромает предсказуемость того, где курсор остановится, приходится далее дополнительно наводить курсор.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Слой для запуска приложений</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/layer_for_apps/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/layer_for_apps/</guid>
      
      <description>Введение Долго пользовался рабочими столами в винде, очень зашли они, на одном столе открыл рабочий чат, на втором браузер, на третьем IDE и т.д., балдежно быстро переключаешься, не убирая руки с клавиатуры.
В какой-то момент у меня было активно 6 рабочих столов, и чтобы переключиться с 6 на 1 надо жмать хоткей 6 раз&amp;hellip; а потом обратно еще 6.. Возникла мысль, может есть какой-то хоткей, чтобы переключиться именно на 6 стол?</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое переключатели и как их правильно выбрать</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/switches_guide/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/switches_guide/</guid>
      
      <description>Введение В этой статье опишу общую информацию о том, что такое переключатели, часто именуемые как свичи(от англ. switch), и попробую упростить муки выбора переключателей для покупки
Прежде всего, что это вообще такое, как оно выглядит? Переключатели это механизмы каждой клавиши клавиатуры, на фото ниже они выделены красной рамкой.
Переключатели являются ключевым компонентом клавиатуры, и от их выбора зависит то, как будет ощущаться нажатие клавиш. Переключателей существует огромное множество, но в основном делятся они на 3 группы: линейные, тактильные и кликающие.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Как научиться печатать вслепую</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/touchtyping/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/touchtyping/</guid>
      
      <description>Предисловие Ни для кого не секрет, что в нашем магазине продаются кейкапы без символов, некоторые покупатели приходят в ступор и решают взять привычные кейкапы с символами. В данной статье мы расскажем, что такое touch typing (или слепая печать по-русски), а также почему стоит перейти на кейкапы без символов.
Что такое слепая печать? Описание из википедии: Слепой метод печати — это метод набора текста, позволяющий печатать, не глядя на клавиши пишущей машинки или клавиатуры, используя все пальцы или их большую часть.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
