<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Домашняя on Ergohaven&#39;s journey</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Домашняя on Ergohaven&#39;s journey</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2025 16:51:45 +0300</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hello World!</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/hello-world/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 16:51:45 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/hello-world/</guid>
      
      <description>Новый год - новое начало Рады приветствовать Вас на нашей новой платформе - Ergohaven&amp;rsquo;s journey.
Здесь Вы найдёте наш блог, документацию, ответы на часто задаваемые вопросы, а также прошивку и раскладки для наших клавиатур.
Ещё в прошлом году было принято решение создать простую и удобную базу знаний специально для наших пользователей, которая поможет в их путешествии в мир эргономичных клавиатур. Также мы решили перенести сюда блог из-за удобства в использовании при создании новых статьей, а самое интересное, что данная платформа полностью открытая и размещена на нашем гитхабе.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Режим RuEn</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/ruen/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/ruen/</guid>
      
      <description>Режим RuEn Этот режим предназначен для того, чтобы
расположить знаки пунктуации в одних и тех же местах для русского и английского языка, вводить символы из английской раскладки при печати в русской, переключать раскладку на английскую или русскую отдельными клавишами. Это работает благодаря тому, что клавиатура помнит текущую раскладку, и при необходимости ввести символ, отсутствующий в русской раскладке, автоматически переключает раскладку, а после ввода символа возвращает раскладку обратно.
Основное достоинство такого подхода заключается в том, что нет необходимости устанавливать в систему дополнительное ПО или нестандартные раскладки.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Руководство по трекболу</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/trackball_mini/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/trackball_mini/</guid>
      
      <description>Предисловие Трекбол сам по себе хоть и выполняет ту же функцию управления курсором, что и мышка, но опыт использования этих двух устройств совершенно разный, и подходят они под совершенно разные задачи
Ergohaven Trackball Mini
Основные плюсы трекбола перед мышкой компактность - он займет гораздо меньше пространства на столе, чем мышь, а тем более, такой маленький, который разработала команда Ergohaven; эргономичность - положение руки во время кручения шара, меньше напряжения для запястья, и в целом само управление пальцами кажется более естественным, нежели то, как мы работаем с мышкой; Из минусов могу отметить только то, что трекбол сложнее точно переместить на длинную дистанцию, в таком случае я чаще всего с силой кручу шар, отправляя его в свободное плавание и тут уже хромает предсказуемость того, где курсор остановится, приходится далее дополнительно наводить курсор.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Слой для запуска приложений</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/layer_for_apps/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/layer_for_apps/</guid>
      
      <description>Введение Долго пользовался рабочими столами в винде, очень зашли они, на одном столе открыл рабочий чат, на втором браузер, на третьем IDE и т.д., балдежно быстро переключаешься, не убирая руки с клавиатуры.
В какой-то момент у меня было активно 6 рабочих столов, и чтобы переключиться с 6 на 1 надо жмать хоткей 6 раз&amp;hellip; а потом обратно еще 6.. Возникла мысль, может есть какой-то хоткей, чтобы переключиться именно на 6 стол?</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое переключатели и как их правильно выбрать</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/switches_guide/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/switches_guide/</guid>
      
      <description>Введение В этой статье опишу общую информацию о том, что такое переключатели, часто именуемые как свичи(от англ. switch), и попробую упростить муки выбора переключателей для покупки
Прежде всего, что это вообще такое, как оно выглядит? Переключатели это механизмы каждой клавиши клавиатуры, на фото ниже они выделены красной рамкой.
Переключатели являются ключевым компонентом клавиатуры, и от их выбора зависит то, как будет ощущаться нажатие клавиш. Переключателей существует огромное множество, но в основном делятся они на 3 группы: линейные, тактильные и кликающие.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Как научиться печатать вслепую</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/touchtyping/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/touchtyping/</guid>
      
      <description>Предисловие Ни для кого не секрет, что в нашем магазине продаются кейкапы без символов, некоторые покупатели приходят в ступор и решают взять привычные кейкапы с символами. В данной статье мы расскажем, что такое touch typing (или слепая печать по-русски), а также почему стоит перейти на кейкапы без символов.
Что такое слепая печать? Описание из википедии: Слепой метод печати — это метод набора текста, позволяющий печатать, не глядя на клавиши пишущей машинки или клавиатуры, используя все пальцы или их большую часть.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>High Plains Drifter v2</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/hpd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/hpd/</guid>
      
      <description>Подключение Перед подключением клавиатуры к компьютеру, убедитесь, что USB-C кабель, соединяющий обе половинки между собой, плотно подключен в разъёмы на двух половинках При подключении клавиатуры к компьютеру, убедитесь, что кабель USB-C плотно вставлен в разъем Настройка клавиатуры Пожалуйста перейдите в статью о программе Vial
Функция Caps Word Одновременное нажатие клавиш LShift и RShift активирует Caps Word. Эта функция позволяет набирать слова заглавными буквами, не используя клавишу Caps Lock. Caps Word автоматически отключается в конце слова</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Imperial44</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/imperial44/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/imperial44/</guid>
      
      <description>Подключение Перед подключением клавиатуры к компьютеру, убедитесь, что USB-C кабель, соединяющий обе половинки между собой, плотно подключен в разъёмы на двух половинках При подключении клавиатуры к компьютеру, убедитесь, что кабель USB-C плотно вставлен в разъем Настройка клавиатуры Пожалуйста перейдите в статью о программе Vial
Функция Caps Word Одновременное нажатие клавиш LShift и RShift активирует Caps Word. Эта функция позволяет набирать слова заглавными буквами, не используя клавишу Caps Lock. Caps Word автоматически отключается в конце слова</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>K:02</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/k02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/k02/</guid>
      
      <description>Подключение Перед подключением клавиатуры к компьютеру, убедитесь, что USB-C кабель, соединяющий обе половинки между собой, плотно подключен в разъёмы на двух половинках При подключении клавиатуры к компьютеру, убедитесь, что кабель USB-C плотно вставлен в разъем Настройка клавиатуры Пожалуйста перейдите в статью о программе Vial
Функция Caps Word Одновременное нажатие клавиш LShift и RShift активирует Caps Word. Эта функция позволяет набирать слова заглавными буквами, не используя клавишу Caps Lock. Caps Word автоматически отключается в конце слова</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>K:03</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/k03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/k03/</guid>
      
      <description>Подключение Перед подключением клавиатуры к компьютеру, убедитесь, что USB-C кабель, соединяющий обе половинки между собой, плотно подключен в разъёмы на двух половинках При подключении клавиатуры к компьютеру, убедитесь, что кабель USB-C плотно вставлен в разъем Настройка клавиатуры Пожалуйста перейдите в статью о программе Vial
Функция Caps Word Одновременное нажатие клавиш LShift и RShift активирует Caps Word. Эта функция позволяет набирать слова заглавными буквами, не используя клавишу Caps Lock. Caps Word автоматически отключается в конце слова</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>K:03 PRO</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/k03pro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/k03pro/</guid>
      
      <description>Подключение Перед подключением клавиатуры к компьютеру, убедитесь, что USB-C кабель, соединяющий обе половинки между собой, плотно подключен в разъёмы на двух половинках При подключении клавиатуры к компьютеру, убедитесь, что кабель USB-C плотно вставлен в разъем Настройка клавиатуры Пожалуйста перейдите в статью о программе Vial
Функция Caps Word Одновременное нажатие клавиш LShift и RShift активирует Caps Word. Эта функция позволяет набирать слова заглавными буквами, не используя клавишу Caps Lock. Caps Word автоматически отключается в конце слова</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>M4CR0Pad</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/macropad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/macropad/</guid>
      
      <description>
Подключение При подключении макропада к компьютеру, убедитесь, что кабель USB-C плотно вставлен в разъем
Настройка макропада Пожалуйста перейдите в статью о программе Vial
Обновление прошивки через bootmagic Подготовка Скачайте последнюю версию прошивки здесь Сохраните Вашу раскладку в программе Vial, нажав на меню &amp;ldquo;File&amp;rdquo;, дальше &amp;ldquo;Save current layout&amp;rdquo; Установка Нажмите верхнюю левую клавишу и подключите USB Дождитесь когда контроллер перейдёт в режим загрузчика и откроется папка-хранилище Скопируйте или перетащите Uf2 файл, после чего контроллер должен моментально перезагрузиться и начать работать в обычном режиме Импортируйте в программу Vial раскладку, нажав на меню &amp;ldquo;File&amp;rdquo;, дальше &amp;ldquo;Load saved layout&amp;rdquo; </description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Planeta</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/planeta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/planeta/</guid>
      
      <description>Подключение При подключении клавиатуры к компьютеру, убедитесь, что кабель USB-C плотно вставлен в разъем
Настройка клавиатуры Пожалуйста перейдите в статью о программе Vial
Функция Caps Word Одновременное нажатие клавиш LShift и RShift активирует Caps Word. Эта функция позволяет набирать слова заглавными буквами, не используя клавишу Caps Lock. Caps Word автоматически отключается в конце слова
Переключение Win/Mac режимов Для переключения необходимо нажать клавишу Замена Ctrl-Cmd для MacOS на третьем слое</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Trackball Mini</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/tb-mini/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/tb-mini/</guid>
      
      <description>
Подключение При подключении макропада к компьютеру, убедитесь, что кабель USB-C плотно вставлен в разъем
Настройка Trackball Mini Пожалуйста перейдите в статью о программе Vial
Обновление прошивки через bootmagic Подготовка: Скачайте последнюю версию прошивки здесь Сохраните Вашу раскладку в программе Vial, нажав на меню &amp;ldquo;File&amp;rdquo;, дальше &amp;ldquo;Save current layout&amp;rdquo; Установка Подключите Trackball Mini к ПК Дважды быстро нажмите правую кнопку на задней поверхости корпуса (красный цвет на фото) Дождитесь когда контроллер перейдёт в режим загрузчика и откроется папка-хранилище Скопируйте или перетащите Uf2 файл, после чего контроллер должен моментально перезагрузиться и начать работать в обычном режиме Импортируйте в программу Vial раскладку, нажав на меню &amp;ldquo;File&amp;rdquo;, дальше &amp;ldquo;Load saved layout&amp;rdquo; </description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Velvet</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/velvet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/velvet/</guid>
      
      <description>Подключение Перед подключением клавиатуры к компьютеру, убедитесь, что USB-C кабель, соединяющий обе половинки между собой, плотно подключен в разъёмы на двух половинках При подключении клавиатуры к компьютеру, убедитесь, что кабель USB-C плотно вставлен в разъем Настройка клавиатуры Пожалуйста перейдите в статью о программе Vial
Функция Caps Word Одновременное нажатие клавиш LShift и RShift активирует Caps Word. Эта функция позволяет набирать слова заглавными буквами, не используя клавишу Caps Lock. Caps Word автоматически отключается в конце слова</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Всё о программе Vial</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/vial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/vial/</guid>
      
      <description>Vial — это кроссплатформенный графический интерфейс с открытым исходным кодом и форк QMK для настройки клавиатуры в режиме реального времени.
Программа позволяет настроить клавиатуру с помощью простого и интуитивно понятного интерфейса без каких-либо знаний о программировании.
Первое использование Скачайте и установите последнюю версию программы или используйте веб-версию Подключите клавиатуру и она будет автоматически обнаружена Разблокируйте клавиатуру, кликнув на меню Security, а затем Unlock, и следуйте инструкции, которая будет отображена на экране Измените любую клавишу, которую вы хотите, и она будет мгновенно переназначена, настройте различные параметры по своему вкусу Сохраните раскладку, нажав File &amp;gt; Save current layout (опционально) Давайте теперь проверим, что делают основные вкладки</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Документация</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/</guid>
      
      <description>Девайсы K:03 High Plains Drifter Imperial44 K:03 PRO K:02 M4CR0Pad Planeta Trackball Mini Velvet Софт Vial Режим RuEn </description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Ответы на часто задаваемые вопросы</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/faq/</guid>
      
      <description>Я новичок, с какой клавиатуры мне лучше всего начать? Советуем начать с 60% раскладки: K:03, HPD, Planeta.
У Вас есть на выбор различные переключатели и кейкапы, какие мне лучше всего выбрать? Самый распространённый вариант это Brown переключатели (тактильные) и XDA кейкапы.
Мне нужна низкопрофильная клавиатура, есть ли у Вас такое? Вы можете выбрать все наши клавиатуры со среднепрофильными переключателями и низкопрофильными кейкапами, среднепрофильные переключатели немного выше низкопрофильных, но при этом имеют стандартный MX разъём, что делает их взаимозаменяемыми со стандартными переключателями, при этом разницы по высоте Вы, скорее всего, не заметите.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Прошивка</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/firmware/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/firmware/</guid>
      
      <description> Прошивка Инструкция по прошивке Исходный код Базовая раскладка Пользовательские раскладки K:03 v3 K:03 v3 K:03 PRO K:03 PRO HPD v2 HPD v2 Imperial44 Imperial44 Velvet v3 Velvet v3 Planeta Planeta M4CR0Pad M4CR0Pad </description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Раскладки</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/layouts_ru/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/layouts_ru/</guid>
      
      <description>K:03 K:03 файл раскладки для программы Vial K:03 PRO K:03 PRO файл раскладки для программы Vial High Plains Drifter HPD файл раскладки для программы Vial Imperial44 Imperial44 файл раскладки для программы Vial Velvet v3 Velvet v3 файл раскладки для программы Vial Planeta Planeta файл раскладки для программы Vial Macropad M4CR0Pad файл раскладки для программы Vial </description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
