<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vial on Ergohaven&#39;s journey</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/vial/</link>
    <description>Recent content in Vial on Ergohaven&#39;s journey</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/vial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Режим RuEn</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/ruen/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/ruen/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;режим-ruen&#34;&gt;Режим RuEn&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Этот режим предназначен для того, чтобы&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;расположить знаки пунктуации в одних и тех же местах для русского и английского языка,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;вводить символы из английской раскладки при печати в русской,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;переключать раскладку на английскую или русскую отдельными клавишами.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Это работает благодаря тому, что клавиатура помнит текущую раскладку, и при необходимости ввести символ, отсутствующий в русской раскладке, автоматически переключает раскладку, а после ввода символа возвращает раскладку обратно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основное достоинство такого подхода заключается в том, что нет необходимости устанавливать в систему дополнительное ПО или нестандартные раскладки.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Слой для запуска приложений</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/layer_for_apps/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/layer_for_apps/</guid>
      
      <description>&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Долго пользовался рабочими столами в винде, очень зашли они, на одном столе открыл рабочий чат, на втором браузер, на третьем IDE и т.д., балдежно быстро переключаешься, не убирая руки с клавиатуры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В какой-то момент у меня было активно 6 рабочих столов, и чтобы переключиться с 6 на 1 надо жмать хоткей 6 раз&amp;hellip; а потом обратно еще 6.. Возникла мысль, может есть какой-то хоткей, чтобы переключиться именно на 6 стол? Но, к сожалению в самой винде такого нет, что странно.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Всё о программе Vial</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/docs/vial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/docs/vial/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;Vial — это кроссплатформенный графический интерфейс с открытым исходным кодом и форк QMK для настройки клавиатуры в режиме реального времени.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программа позволяет настроить клавиатуру с помощью простого и интуитивно понятного интерфейса без каких-либо знаний о программировании.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;первое-использование&#34;&gt;Первое использование&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Скачайте и установите последнюю версию программы или используйте веб-версию&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подключите клавиатуру и она будет автоматически обнаружена&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разблокируйте клавиатуру, кликнув на меню &lt;strong&gt;Security&lt;/strong&gt;, а затем &lt;strong&gt;Unlock&lt;/strong&gt;, и следуйте инструкции, которая будет отображена на экране&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Измените любую клавишу, которую вы хотите, и она будет мгновенно переназначена, настройте различные параметры по своему вкусу&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сохраните раскладку, нажав &lt;strong&gt;File &amp;gt; Save current layout&lt;/strong&gt; (опционально)
&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/vial/vial01.png&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Давайте теперь проверим, что делают основные вкладки&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
