<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vial on Ergohaven&#39;s journey</title>
    <link>http://localhost:41099/tags/vial/</link>
    <description>Recent content in Vial on Ergohaven&#39;s journey</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:41099/tags/vial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Режим RuEn</title>
      <link>http://localhost:41099/pages/docs/ruen/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:41099/pages/docs/ruen/</guid>
      
      <description>Режим RuEn Этот режим предназначен для того, чтобы
расположить знаки пунктуации в одних и тех же местах для русского и английского языка, вводить символы из английской раскладки при печати в русской, переключать раскладку на английскую или русскую отдельными клавишами. Это работает благодаря тому, что клавиатура помнит текущую раскладку, и при необходимости ввести символ, отсутствующий в русской раскладке, автоматически переключает раскладку, а после ввода символа возвращает раскладку обратно.
Основное достоинство такого подхода заключается в том, что нет необходимости устанавливать в систему дополнительное ПО или нестандартные раскладки.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Руководство по трекболу</title>
      <link>http://localhost:41099/posts/trackball_mini/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:41099/posts/trackball_mini/</guid>
      
      <description>Предисловие Трекбол сам по себе хоть и выполняет ту же функцию управления курсором, что и мышка, но опыт использования этих двух устройств совершенно разный, и подходят они под совершенно разные задачи
Ergohaven Trackball Mini
Основные плюсы трекбола перед мышкой компактность - он займет гораздо меньше пространства на столе, чем мышь, а тем более, такой маленький, который разработала команда Ergohaven; эргономичность - положение руки во время кручения шара, меньше напряжения для запястья, и в целом само управление пальцами кажется более естественным, нежели то, как мы работаем с мышкой; Из минусов могу отметить только то, что трекбол сложнее точно переместить на длинную дистанцию, в таком случае я чаще всего с силой кручу шар, отправляя его в свободное плавание и тут уже хромает предсказуемость того, где курсор остановится, приходится далее дополнительно наводить курсор.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Слой для запуска приложений</title>
      <link>http://localhost:41099/posts/layer_for_apps/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:41099/posts/layer_for_apps/</guid>
      
      <description>Введение Долго пользовался рабочими столами в винде, очень зашли они, на одном столе открыл рабочий чат, на втором браузер, на третьем IDE и т.д., балдежно быстро переключаешься, не убирая руки с клавиатуры.
В какой-то момент у меня было активно 6 рабочих столов, и чтобы переключиться с 6 на 1 надо жмать хоткей 6 раз&amp;hellip; а потом обратно еще 6.. Возникла мысль, может есть какой-то хоткей, чтобы переключиться именно на 6 стол?</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Всё о программе Vial</title>
      <link>http://localhost:41099/pages/docs/vial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:41099/pages/docs/vial/</guid>
      
      <description>Vial — это кроссплатформенный графический интерфейс с открытым исходным кодом и форк QMK для настройки клавиатуры в режиме реального времени.
Программа позволяет настроить клавиатуру с помощью простого и интуитивно понятного интерфейса без каких-либо знаний о программировании.
Первое использование Скачайте и установите последнюю версию программы или используйте веб-версию Подключите клавиатуру и она будет автоматически обнаружена Разблокируйте клавиатуру, кликнув на меню Security, а затем Unlock, и следуйте инструкции, которая будет отображена на экране Измените любую клавишу, которую вы хотите, и она будет мгновенно переназначена, настройте различные параметры по своему вкусу Сохраните раскладку, нажав File &amp;gt; Save current layout (опционально) Давайте теперь проверим, что делают основные вкладки</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
